Im Studium integrierte Praxisphasen und Auslandsaufenthalte ermöglichen Ihnen weitergehende Erfahrungen zu sammeln. Bei der Organisation unterstützen Sie die [Studienämter](https://www.htwk-leipzig.de/studieren/beratung-und-service/studienamt), [Praxisämter oder Praxisbeauftragten](https://www.htwk-leipzig.de/studieren/beratung-und-service/praktikumsbeauftragte) bzw. der [International Student Service](https://www.htwk-leipzig.de/studieren/beratung-und-service/international-student-services).

In der Regel werden Sie von den Prüfungen innerhalb von Praxisphase und Auslandsaufenthalt automatisch abgemeldet. Bitte kontrollieren Sie Ihre Prüfungsabmeldungen über das [Studierendenportal](https://www.htwk-leipzig.de/qis) und kontaktieren Sie ggf. Ihr [Prüfungsamt](https://www.htwk-leipzig.de/studieren/beratung-und-service/pruefungsamt).

Für die Anerkennung von im Ausland erbrachten Modulen nutzen Sie am besten das Learning-Agreement (after mobility) und beachten Sie die Hinweise hierzu unter: www.htwk-leipzig.de/international/outgoing-wege-ins-ausland/studium-im-ausland/anerkennung-auslaendischer-studienleistungen
